**沙咀道**（）是[香港一條道路](../Page/香港.md "wikilink")，為橫跨[新界](../Page/新界.md "wikilink")[荃灣東西的主要幹道](../Page/荃灣.md "wikilink")；西至[青山公路](../Page/青山公路.md "wikilink")（不包括沙咀道天橋）、東至[德士古道](../Page/德士古道.md "wikilink")，以荃灣昔日海角[沙咀來命名](../Page/沙咀_\(荃灣\).md "wikilink")，亦曾为荃湾的海岸線。

## 主要交匯道路

  - [大涌道](../Page/大涌道.md "wikilink")
  - [大河道](../Page/大河道.md "wikilink")
  - [眾安街](../Page/眾安街.md "wikilink")
  - [川龍街](../Page/川龍街.md "wikilink")

## 沿路著名地點

沙咀道沿路設有不少公共設施及商場，例如[大鴻輝(荃灣)中心和](../Page/大鴻輝\(荃灣\)中心.md "wikilink")[99廣場](../Page/99廣場.md "wikilink")。近大河道交界設有[荃灣裁判法院](../Page/荃灣裁判法院.md "wikilink")、[沙咀道遊樂場及在](../Page/沙咀道遊樂場.md "wikilink")2008年開幕的大型商場[荃新天地](../Page/荃新天地.md "wikilink")。荃新天地上蓋為高級住宅[萬景峰](../Page/萬景峰.md "wikilink")。沙咀道近大涌道及近德士古道兩端則為多間工業大廈。

沙咀道與大河道交界的路口本為一個迴旋處，[迴旋處上有一個鐘樓](../Page/迴旋處.md "wikilink")，是荃灣1970-80年代的地標之一。但隨著荃灣人口日漸增加，迴旋處已不能應付來往這兩條荃灣區主幹道的龐大車流量，因為政府於約1980年代後期將路口改為交通燈路口，迴旋處上的鐘樓亦不知所蹤。

East end of Sha Tsui Road.jpg|沙咀道東端 Sha Tsui Road at
night.jpg|從沙咀道向東望，右方為[荃新天地](../Page/荃新天地.md "wikilink")
Sha Tsui Road Kwan Mun Hau
Street.jpg|沙咀道近[關門口街](../Page/關門口街.md "wikilink")
Sha Tsui Road view
201806.jpg|沙咀道近[柴灣角一帶的工業大廈](../Page/柴灣角.md "wikilink")

## 荃灣綫走綫

[Mass_Transportation_Study_1967_zh.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mass_Transportation_Study_1967_zh.svg "fig:Mass_Transportation_Study_1967_zh.svg")
1967年，顧問公司Freeman, Fox, and
Partners於研究報告中建議[荃灣](../Page/荃灣站.md "wikilink")、[大窩口兩站設於沙咀道地底](../Page/大窩口站.md "wikilink")\[1\]。但因後來[荃灣綫的車廠決定於](../Page/荃灣綫.md "wikilink")[青山公路－荃灣段以北興建而將走綫北移](../Page/青山公路.md "wikilink")，兩站的位置因而改為現時位置。

## 參考資料

[Category:荃灣區街道](../Category/荃灣區街道.md "wikilink")

1.